\phantomsection \label{subsubsec:R408}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{R408}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{ressourceC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{R408}{R4.05}}
    & \cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Automatisation des tâches d'administration } % R405 :
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/1Pv-HkKBRmx0n85RF6SX60G5R5W9eQ22g23Pd60lFJbc/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Cursus}
	& BUT2 > S4 \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{25h}, dont 3h CM, 10h TD et 12h TP \\
% \hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures }
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{18h}, dont 9h CM/TD et 9h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{25h}, dont 13h CM/TD et 12h TP \\
\hline
\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Parcours}
	& Tronc commun \\
\hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compCC}{RT3}~:~coeff.~\textbf{14} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Description} \\
	\hline
    {\bfseries Contexte et ancrage professionnel}

Afin d'améliorer l'administration d'un parc informatique ou la
surveillance des infrastructures réseaux, le professionnel R\&T est
amené à développer des scripts permettant le relevé et le traitement
automatique des paramètres.

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Contenus}

Seront abordés :
\begin{itemize}
\item
  L'automatisation,
\item
  La gestion de configuration,
\item
  La recherche d'information système et la gestion de la base des
  registres,
\item
  L'ordonnancement des tâches,
\item
  La gestion des erreurs et la manipulation des journaux d'événement,
\item
  La création de scripts avancés,
\item
  La sécurité et la signature des scripts,
\item
  La gestion des mémoires et des entrées/sorties,
\item
  L'application des expressions régulières pour l'automatisation.
\end{itemize}
Ces notions seront abordées autant du point de vue Linux que Windows en
utilisant potentiellement les environnements technologiques Powershell
ou shell.

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Prolongements}

Ces notions pourront être appliquées à la gestion de conteneurs. Il sera
possible d'introduire ici l'usage des outils d'automatisation tels que
Ansible et de poursuivre la prise en main de l'environnement Git. \\
\hline
\end{tabular}

% Exemple de mise en oeuvre


% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compCC}{RT3} Créer des outils et des applications informatiques pour les R\&T
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC23.01} \textit{Automatiser l'administration système avec des scripts}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries SAÉ concernées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE422}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.Cyber.STAGE}} Stage Cyber
\tabularnewline
\hyperlink{SAE432}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.DevCloud.STAGE}} Stage DevCloud
\tabularnewline
\hyperlink{SAE442}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.IOM.STAGE}} Stage IOM
\tabularnewline
\hyperlink{SAE452}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.PilPro.STAGE}} Stage PilPro
\tabularnewline
\hyperlink{SAE462}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.ROM.STAGE}} Stage ROM
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Pré-requis
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Prérequis}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R202}{\textcolor{ressourceC}{R2.02}} Administration système et fondamentaux de la virtualisation
\tabularnewline
\hyperlink{R208}{\textcolor{ressourceC}{R2.08}} Analyse et traitement de données structurées
\tabularnewline
\end{tabular} %\listePrerequis{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Mots-clés
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Mots-clés}
    &
    Automatisation, Scripts, Expressions régulières, Journaux d'événements, Administration système. % {\csname Rmotscles\CODE\endcsname}
    \\
\hline

\end{tabular}

